民調：總統蔡英文若宣布台灣獨立 近7成國民願為台灣而戰

台灣國際戰略學會和台灣國際研究學會24日公布台海安全民調發表會，民調顯示在當今共機頻頻越界下，若蔡英文總統宣布台灣獨立，民調顯示有高達66%國人願意為台灣而戰。不過受邀出席民調發表會的陸委會前副主委趙建民分析，這個數據可能是在「美國會出兵協防台灣」下的主觀認定，才會出現如此高的民調數字。

民調詢問「美國增加對台灣的軍售，希望把台灣打造成對抗中國的堡壘。如果中美發生衝突，影響台灣安全，您是否願意與美國並肩作戰，對抗中國？」，民調結果有高達58.7%的受訪者表示願意，有24.6%不願意。近期台美關係升溫，若兩岸爆發戰爭，也有55.1%的受訪者認為「美國會出兵協助台灣」，有32.8%認為美國應不會出兵。而在民眾對保衛台灣安全的態度上，如果因為「台灣宣布獨立，而引發台海戰爭」，有高達66%的受訪者表示願意為保衛台灣而戰；若情況假設為「中國主動出兵攻打台灣」，願意為保衛台灣而戰的比例提升到77.6%。這份民調顯示，面臨中國大陸的威脅，台灣民眾保有高度自我防衛決心，且對於美國對台灣的支持，具有一定程度的信心。

我都會為佢哋而戰